涉呃姊妹花逾360萬 被告投訴警調查期間擅取食物

身材肥胖的已婚碼頭散工，涉訛稱自己為單身室內設計師，與24歲女網友拍拖後，兩個月內涉以各借口向女友及其胞姊騙取逾360萬元。被告警誡下承認「呃咗阿珊的錢」，及以投資基金、股票為藉口向姊妹二人借錢，辯方今陳詞指相關招認是在警方恫嚇下作出，否則會對被告妻子及母親不利；警方更揚言若發現被告的戶口存款超過2萬元，則每超過一元便毆打被告一下。辯方又投訴警方在搜查被告寓所期間，擅自拿食物進食。

辯方指招認是被告朱德暉（35歲）不自願下作出，要求法庭不予接納，指警方去年7月13日拘捕被告前，分別有1名警司、3名警長及1名警員向被告指若他否認騙取事主冼麗珊300多萬便會毆打他。警方又指若被告致電律師則會對其妻子及母親不利，警方又在錄取會面前警告被告不要「講錯嘢」，要他承認所騙取的金錢全用於投資。

辯方又謂，本案案件主管、元朗重案組第3隊高級督察張俊朗當晚亦恫嚇被告，要他承認所指的所有事情。警方又要被告承認在酒店及其寓所搜出的物品全是以騙款購買的；而警員李宏達更表示若被告戶口有超過2萬元的存款，則每一元邊毆打他一下。辯方又投訴警方在搜查被告寓所期間，擅自拿食物進食。

控方傳召為被告錄取警誡會面的偵緝警員畢華康出庭，並播放被告的會面紀錄。